---
id: release-2-3-0
title: Et une 2.3 pour PeerTube !
date: July 24, 2020
---

<p>Bonjour à toutes et à tous,</p><p>Nous avons publié la version 2.2 de PeerTube début juin et c'est moins de deux mois plus tard qu'on publie cette version 2.3. Nous ne sommes pas peu fier⋅es d'avancer aussi vite sur le développement de PeerTube ! Cette version intègre les fonctionnalités dont nous vous avons déjà parlé dans la dernière actu puisque nous continuons à suivre <a target="_blank" href="https://joinpeertube.org/fr_FR/roadmap">notre feuille de route</a>. Petit tour d'horizon de ce qu'elle apporte...</p><h4>La recherche globale de vidéos est désormais disponible</h4><p>Étape 1 de la feuille de route, la recherche de vidéos sur l'ensemble du vidiverse est désormais accessible à toutes et tous. En créant ce moteur d'indexation (outil qui permet d'indexer la globalité des vidéos et des chaînes d'instances PeerTube prédéfinies), nous permettons désormais aux administrateur⋅ices d'instances de paramétrer la barre de recherche de leur instance afin que celle-ci propose la recherche sur l'ensemble (ou une partie) du vidiverse.</p><p>Pour plus de précisions sur cette fonctionnalité, n'hésitez pas à relire nos explications sur <a href="https://joinpeertube.org/news#roadmap-v3-part-1-find-videos-global-search" target="_blank">https://joinpeertube.org/news#roadmap-v3-part-1-find-videos-global-search</a></p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/global-search.png" alt=""></figure><h4>Des bandeaux d'information sur les instances</h4><p>Le système de messages d'information permettant aux administrateur⋅ices d'une instance d'afficher une information aux personnes qui la visitent est désormais actif. Voilà une fonctionnalité bien pratique pour indiquer que son instance sera en maintenance tel jour à telle heure et que le service risque d'être perturbé... ou tout autre chose !</p><p>Nous vous donnons la possibilité d'afficher 3 types de messages différents :</p><ul><li><i>info</i> : texte en bleu sur fond bleu clair</li><li><i>warning</i> : texte en marron sur fond jaune clair</li><li><i>error</i> : texte en rouge sur fond rouge clair</li></ul><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/banner-information.png" alt=""></figure><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/banner-warning.png" alt=""></figure><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/banner-error.png" alt=""></figure><h4>De nombreuses améliorations du côté de l'accessibilité</h4><p>Caroline Chuong (<a target="_blank" href="https://github.com/Pandoraaa">@Pandoraaa</a>), consultante chez <a target="_blank" href="https://www.octo.com/">Octo Technology</a> a proposé plusieurs contributions pour améliorer l'accessibilité de PeerTube. Ces contributions sont essentielles pour rendre accessibles les interfaces de PeerTube à toutes et tous. Et comme on est bien conscient⋅e chez Framasoft de ne pas être des spécialistes en la matière, on est vraiment ravi⋅e que des contributeur⋅ices nous donnent un coup de main sur cet aspect. Un grand merci à Caroline pour ses apports.</p><h4>De nouvelles fonctionnalités pour la modération des contenus</h4><p>Comme indiqué sur notre feuille de route, nous avons consacré du temps à l'amélioration et à l'ajout d'outils de modération. Ainsi la version 2.3 de PeerTube intègre la possibilité pour les administrateur⋅ices d'instances de supprimer en un seul clic tous les commentaires émanant d'un compte du fediverse. Elle permet aussi de mettre en sourdine un compte directement depuis la miniature d'une vidéo.</p><p>Côté interface, la fenêtre permettant le signalement d'une vidéo a été grandement améliorée par @rigelk. Pour rappel, la fonctionnalité de signalement d'une vidéo n'est accessible qu'en ayant un compte et en s'y étant connecté. Il n'est donc possible de signaler que les vidéos que l'on voit depuis l'instance où l'on s'est inscrit·e : soit parce que cette vidéo est hébergée sur notre instance, soit parce que notre instance s'est fédérée à celle où la vidéo se trouve.</p><p>Cette nouvelle fenêtre de signalement intègre désormais une liste à cocher de raisons possibles du signalement et vous propose aussi un champs d'écriture libre pour préciser votre signalement si nécessaire.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/report-2.2.png" alt=""><figcaption>la fenêtre de signalement sur PeerTube 2.2</figcaption></figure><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.3/fr/report-2.3.png" alt=""><figcaption>la fenêtre de signalement sur PeerTube 2.3</figcaption></figure><h4>Des plugins pour bloquer et/ou mettre en sourdine des instances</h4><p>Le <a target="_blank" href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auto-mute">plugin auto-mute</a> permet de masquer automatiquement des comptes et des instances selon une liste publique alors que le <a target="_blank" href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auto-block-videos">plugin videos-auto-block</a> permet de bloquer automatiquement des vidéos à partir d'une liste publique.</p><p>Nous n'avons toujours pas identifié d'administrateur⋅ices d'instance PeerTube qui se seraient emparé⋅es de ces plugins et qui auraient constitué des listes publiques. Mais si c'est le cas, n'hésitez pas à nous l'indiquer sur notre <a target="_blank" href="https://framacolibri.org/t/lists-for-plugin-auto-block-videos-plugin-auto-mute/">forum</a>.</p><h4>Et aussi :</h4><p>PeerTube est désormais accessible dans 2 nouvelles langues : le vietnamien et le kabyle !</p><p>Beaucoup d'autres améliorations ont été apportées dans cette nouvelle version. Vous pouvez voir la liste complète (en anglais) sur <a target="_blank" href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/blob/develop/CHANGELOG.md">https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/blob/develop/CHANGELOG.md</a>.</p><p><span>Merci à tous les contributeurs de PeerTube !</span><br> Framasoft </p>
